**-{zh-hans:杰米·弗兰克·雷德克纳普;
zh-hant:占美·法蘭·列納;}-**（****，），九十年代[英格兰著名足球运动员之一](../Page/英格兰.md "wikilink")，曾長時間效力英國老牌球會[利物浦](../Page/利物浦足球俱乐部.md "wikilink")。目前是天空體育的著名評述員。

## 生平

列納出身小球會[-{zh-hans:伯恩茅斯;
zh-hant:般尼茅夫;}-](../Page/伯恩茅斯足球俱乐部.md "wikilink")，1991年被英國老牌球會[利物浦簽下](../Page/利物浦足球會.md "wikilink")，作為利物浦正選之一。列納司職中場，主要負責策動攻勢，但在這方面卻一直被評為未夠火喉。他早在1996年入選[英格蘭國家隊出戰](../Page/英格蘭足球代表隊.md "wikilink")1996年歐洲國家杯，但長期以來在國家隊之表現，一直都是平平。而在球會也是同樣，像1999年他僅能為利物浦取得英超第七名，連參加歐洲賽的資格也沒有獲得。結果利物浦進行大改組，列納遂於2001年離開球會。

離開利物浦後列納曾效力[-{zh-hans:托特纳姆热刺;
zh-hant:熱刺;}-](../Page/托特纳姆足球俱乐部.md "wikilink")，最後效力於[南安普顿](../Page/南安普顿足球俱乐部.md "wikilink")。因長期傷患，2005年他宣佈退下火線。

雷德克纳普的父親是著名英格蘭領隊[-{zh-hans:哈里·雷德克纳普;
zh-hant:哈利·列納;}-](../Page/哈里·雷德克纳普.md "wikilink")，而[-{zh-hans:切尔西;
zh-hant:車路士;}-球员](../Page/切尔西足球俱乐部.md "wikilink")[-{zh-hans:弗兰克·兰帕德;
zh-hant:林柏特;}-是其表弟](../Page/弗兰克·兰帕德.md "wikilink")。

[Category:英格蘭足球運動員](../Category/英格蘭足球運動員.md "wikilink")
[Category:般尼茅夫球員](../Category/般尼茅夫球員.md "wikilink")
[Category:利物浦球員](../Category/利物浦球員.md "wikilink")
[Category:熱刺球員](../Category/熱刺球員.md "wikilink")
[Category:修咸頓球員](../Category/修咸頓球員.md "wikilink")
[Category:英超球員](../Category/英超球員.md "wikilink")
[Category:英格蘭足球聯賽球員](../Category/英格蘭足球聯賽球員.md "wikilink")
[Category:足球中場](../Category/足球中場.md "wikilink")
[Category:漢普郡人](../Category/漢普郡人.md "wikilink")
[Category:1996年歐洲國家盃球員](../Category/1996年歐洲國家盃球員.md "wikilink")